香港做GYM咁風氣差係因為將做Gym=Bodybuilding

由其網上討論班Bodybuilding撚，成日將做gym等同Bodybuilding，一聽到人話去gym就叫人要有咩push pull leg routine，又食咩protein隊咩粉，肌肉要點先靚

好多人做gym只係想基本修身線條減肥，根本無需要跟d咩bodybuilding嘅routine

仲有好多人係想幫助自己運動表現，踢波/跑步/打籃球/boxing/MMA去做gym根本就唔同你Bodybuilding撚做法，香港就係冇將做gym呢樣野功能化先搞到個個聽到做gym就以為係要操到大隻佬

Agger

同意 仲有weightlifting 同powerlifting

做gym根本係練大隻

純修身減肥樓本唔洗入gym房

去跑步situp push up均衡飲食已經夠

就係你呢啲人

你係咪真係做開gym既人

做重量訓練除左練大隻 減肥都好有用
做埋HIIT (high intensity interval training) 無氧燒脂一流
呢啲都可以係去做gym既理由

不過的確健身室太多大隻佬 想減肥或者提升運動表現既人入去 通常都會自覺有啲格格不入

講事實姐
Body weight做push up sit up crunch plank
唔洗多 真係日日做2-3set
間中跑下 6-8k
其實一定有基本既條線出到黎
根本唔洗靠額外負重同機器

Hiit屋企做到點解要去gym

再唔係落公園都做到

收皮啦入面起緊有一半係減肥

d人懶 覺得做gym冇乜用咪唔做囉
男仔點會怕練得大隻呀

唔係因為d騙局同煩閪sales & 教練咩

樓主淨係負評唔敢覆

反而覺得唔好跟風人去我又去 真心搞清楚自己想要咩，再學下點做有個方向未必下下去gym房

D健身撚最鐘意笑鳩人呢樣果樣

如果有玩開帶氧運動
就會知大隻會降低某d運動既運動表現
eg羽毛球，長跑，行山

個d所謂大隻根本係飲奶粉夾硬谷到肥腫難分

仲有攀石

Bodybuilding操肌係純觀賞性，大大隻隻但係唔識點用力又冇靈活性，而且好多肌肉係多餘

做開帶氧運動 無病無痛 點解一定要個個都做

戇鳩
你咁講保特咁大隻個阻撚住晒啦
實際上係大隻可以分有爆炸性定肌肉性
你練到有肌肉大隻之餘再有爆炸性咪得
你純練大隻但無爆炸性根本就唔係因為肌肉影響你表現
而係個表現本身就廢

睇黎師兄連短跑同長跑都未識分
利申 三鐵jj 唔大隻 做gym只係為左唔好因長期既有氧整到無哂d肌肉 其實做左有氧多既話好難大隻 你地果d大隻佬通常跑唔多過45分鐘 所以樓主講我好岩 大隻有大隻做 細隻又細隻做 何必這樣呢

香港做gym風氣根本都唔親民
印象流就係比班做開運動同已經好大隻既人玩 靚仔靚女既專利
同埋香港地方細 好多做gym既地方都好細 逼埋成大班人輪住玩
雖然話就話去到無人理你 但普通瘦仔要踏出第一步去做gym真係要好大勇氣

普通瘦仔每次見到入面d人又大隻又靚仔又sporty就唔敢入去 好撚自卑

運動唔係得爆炸性同力量
仲有敏捷靈活同耐力
正正係我講個d運動必須既野
你唔識就收嗲啦

做gym要既時間同錢，稥港人兩樣都冇啦
有時間不如係屋企休息好過，聽日八點又要番工喎
有錢不如搶機票去旅行好過啦

所以我一向喺康民處d健身室做

想減肥可以做啲乜
身體差到不能再差
慢跑15分鍾 都扯晒蝦

我就係瘦底入去康文署gym room到做
固定時間去慢慢都同d人熟左，都肯一齊研究下
一開始完全唔識d呀叔都肯教下你，例如話你咁舉好易傷果d，
乜都冇特別食，慢慢舉左年幾都重左5 kg

做gym唔leg push pull 無所謂既
如果你覺得其他routine可以發揮到極致咪得

大把人落去係郁下 做下腳做下手

其實做gym好廢 只係比普通人大力啲
跑下步咪算囉幾好
咁就少啲人同我爭機啦正啊

巴打可唔可以帶我入去做

係我大意漏左呢兩樣野
對唔住

本身打開波 做尖操下個身形 操下對腳 打波對抗性同耐力都幾有幫助下

其實做好自己咪得 你去到gym鍾意做咩咪做咩 你班7頭理撚得我地bodybuilding做咩姐 各有各做 人地話你兩句就頂唔梗？似乎係你自己做人問題而唔係健身風氣問題

Exact7ly

如果住港島可以去24小時GYM ROOM
夜少少去做 拎個膽先

on9

咁都有得屌
每個人做gym都有唔同目標
使乜介意人哋點睇
每個人都係由新手操起架啦
各有各操 得鬼閒睇你咩

正常目的：考紀律部隊/幫助籃球、足球等表現/減肥/修身/健康
ON9目的：夏天Show手臂/排骨撚Show六舊

次次去到Gym房見到啲四眼仔斯文靚仔但練得唔錯
仲有班眼超超小學雞又瘦又圍威喂唔知做乜 幾個瘋狂輪姦部推胸

肌耐力
肌爆發力
肌肥大

識唔識分？？？？？？？

做gym 最緊要係個目標 睇下自己想aim 咩 唔係得肌肥大先係做 gym

作為運動員 其實做gym都可以有leg pull press routine
就我黎講 都會分唔到部位
唔係想大隻 宜係要肌肉平均發展
同埋飲粉除左為大隻 都會幫助肌肉恢復
有d新陳代謝快嘅瘦撚更加需要飲 避免肌肉breakdown

其實樓豬講嘅野唔算太大問題
反而最大係 香港太多人
SKIP LEG DAY

做gym幫扒龍舟

唔叫操大隻，點sell到你買course，開個gym租又貴/機器又，生意難做呀

其實唔會，只要唔係重量級既身形，對身體既靈活性冇太多影響，反而肌肉不足會令你爆發力唔夠，即係打波唔夠大力

唔明點解飲奶粉有問題 咩叫夾硬谷到肥腫難分
完全弱智 on9

1 Whey protein奶粉係completely natural without人工野，成份都係由奶到黎，係用黎補充蛋白質，幫助肌肉增長，防止肌肉流失

2 減肥更要飲 防止肌肉流失 否則成個人少左肌肉，無論係對關節保護定係新陳代謝都有壞影響

3 唔飲想大隻都得，不過要食好多野，食左肥腫難分，呢啲先係夾硬。

睇多啲paper學多兩三年先上黎講野啦屌哂你地老母

運動 is 脂肪比例去提升靈活
not 肌肉量
假設你係一個正常人 基本上無咩運動會因為你肌肉不足而做唔到 因為運動用既肌肉唔係單一組肌肉 至於爆發力 只係你未習慣去用個D 肌肉 同埋d 肌肉脂肪比例唔夠低

李小龍無外國D 人咁大隻 但係爆發力高
呢個係例子

我發現香港風氣就係咁
我係外國住咗好多年 做gym對外國人嚟講同每日屙屎一樣 好平常 各有各做

之後返到香港 我著住件hoodie入個啱啱加入嘅健身室，啲大隻佬就個個係我面前串柒柒 行嚟行去 又bear住我 又flex撚晒肌咁

到我做 除撚咗件hoodie之後 個個就收晒皮咁 唔再揚嚟揚去 認真好煩 做gym本身好輕鬆好減壓 依家好似要入去打仗咁

利申： 192體重 181高 脂肪3%-5% 我諗

咩叫減肥更要飲？ 奶粉分好多種
要配合個人運動量先可以去斷定
運動量唔夠或者有excess carbs而亂咁配搭奶粉 會肥
唔好亂咁教壞人
有好多人睇完會信你講嘢
咪撚害人

飲whey係咁爆瘡，而家淨靠飲食。有諗過轉飲pea protein,有冇師兄試過？

無氧燒脂係咩概念

其實飲一次whey protein都係一百卡多啲同食條蕉唔差好遠 事實減肥個陣要飲whey係保持肌肉唔好流失，你唔識就收皮

做運動練唔到大隻?
gym只準練大隻用? 限定?

收皮啦 你操野就得 我減肥就係阻住你？

請教下有咩運動唔洗做額外負重訓練可以大隻？
收皮啦屌你老母

鄉下妹

香港空氣差人又多，平時就算跑下squat嗰啲去gym房算係幾好又方便，仲有啲機做下

有冇圖

其實你識唔識？ 飲呢啲唔單止睇卡路里 仲要睇好多其它嘢例如飲食習慣 每日運動量 舉嘅又幾重
一聽你話whey係用嚟保持肌肉唔好流失 就知你唔識
保持肌肉等佢唔流失嘅係casein protein
Whey係等你啲肌肉可以快啲變大 但必須配上相當嘅weight lifting 等你肌肉快啲好番 然後可以俾起正常速度快啲上到去重啲嘅weights
要出嚟討論 唔係問題 但叫人收皮之前 請確保自己唔收皮

有圖但係有紋身， 有fd上連登，所以貼咗等如自爆

鐘意做咪做囉 點解唔諗得簡單D
理得人點睇
好似住市區果D 唔想同人迫運動場咪去跑跑步機囉

我d肌肉簡直完美

肌肉爆棚的我
可能會在網路上比你們串柒
但出到街
你地班孱仔我可以一拳一個

你又唔係葉問
1打2都唔知得唔得啦
同你打，我贏緊
拎支槍你都淆啦
依家仲講好打，好笑
拎槍嫁喇，深山大野人

呢個社會唔容許持槍
所以我先練肌肉
就算你有槍
你都唔夠我d肌肉快

唔好咁屈，拎郎基努斯之槍，算啦！

我戴拳套
打爆你隻牙

我係你千里之外
你可以點?

就算人肌肉幾發達 同野獸相比 跑又唔夠快 冇爪冇牙又唔夠力 結果點解宜家唔少野獸俾人馴服去做馬戲團

點解宜家有咁多動物園 係人困動物 唔係動物困人？只因為...人，係用腦的。

霍金同捉到野獸既人都會比我一拳打暈
佢地可以點? 個腦最後都係暈左 跟住死左

好打唔一定有肌。你去定唔去？有無館？黎個注，打泰拳。輸左$1000

有得打一定去
如果師兄你要打泰拳 留錢睇醫生好d
我玩死鬥的 唔知師兄捱唔捱得住
火炭拳館打 比電話約時間

無論你既肌肉幾強都好 喺呢個社會上 缺乏智慧 都只係垃圾一條 就算唔用槍
Strong acid alkaline都可以令到你 byebye
無謂再show你既"肌肉"啦 返去練好個brain再串下人

我個腦大你 ...你個腦幾大都冇用 我一拳過想唔想試?

agger 踢開波 做左gym年幾後表現勁左好多

睇呢個Post就知連登幾低質
成班基本運動科學都唔識係到發表意見
上面得一兩位係真係識野
Protein powder係乳製品嘅濃縮品 whey isolate個啲係濃縮方法
要飲係因為你飲一杯就已幾有兩杯奶嘅蛋白質 但如果你飲兩杯奶會多幾多卡路里？幾多glucose lactose?
第二飲BLCAA Creatine係幫助肌肉修復 任何職業運動員都有
第三做cardio身體係一定會用muscle lean mass所以要保持肌肉量都一定要做負重再加補大量充蛋白質
第五減肥第一步就係增肌，將basal metabolic rate提升日日basic calorie need增加先會事半功倍

運動科學界冇呢個講法好耐..

唔飲粉好難大
我係腸胃差食唔到咁多餐又吸收唔太多
飲左四個月ISO, 平均隔日做
先有dd成績

以前冇飲, 做一年都冇反應

連登除左財經台鳩吹好笑之外,健身post一樣咁好笑
樓上大把連登仔識少少扮代表,基本體適能知識都無,玩過下gym當自己教練,就算你大隻都唔一定做得啱概念正確

去到gym房駛理鳩人做咩，早知唔阻到其他人操野就得

嚴格講真正bodybuilding 應該要去到phil Heath 果d
而家香港玩比賽果班多數都係玩men physique 出賽唔洗show 腳既

風氣差係有d撚樣一入房就除剩件小背心係度扮照鏡，實質就想show off，見隔離有人就谷撚到行曬，連個樣都chok撚埋以為好撚靚仔

真正有料 型個d根本唔會咁撚on9，照鏡都係自己企埋塊鏡前面照，見人做錯會主動教人而唔係係隔離谷肌

屌你老味個d人撚樣你同佢輪機做多兩下好似阻撚住佢地投胎咁

就係覺得格格不入

冇錯，好多撚樣當自己私人GYM咁，等多陣都反晒白眼比臉色你睇
見到呢d撚頭我即刻較輕兩格做多幾組

咗啲咩可以減腳瓜？

最撚香港係d人唔做gym因為唔想變大隻 屌你咁易大隻一街都係史泰龍啦

手殘

連登仔最鐘意操一年半載 肉都無幾斤就發表健身偉論 見少人玩呢種運動就以為自己叻過好多人咁
有無見過人踢幾個月街場就大大聲講足球風氣？
靜靜地 學下操野 做好自己先啦

香港地想做個gym都困難啦
大型連鎖吸血鬼
政府康文暑成班妹下妹下霸撚住
連想上個機械堂都唔得啊

齋計男人既話依家都唔少人玩啦

我做占 都係想運動成績更好

冇諗過要大隻

個個都想一兩個月見效先係問題

我康文署操咗四年幾，到宜家仲見到有做嘅人兩隻手數得曬，其餘大部份都係半年內就收皮唔見人，呢班個個一黎就係威係勢，又奶粉又點咁
到四五月仲撚誇，成班中學雞輪一部機，但又係八九月就唔見人，我想講你地平時見到沙灘啲six packs胸肌喺喺上年十月十一月開始操出黎，得果兩三個月貨仔唔係唔得，但你有無人地咁嘅決心同時間去每日操四五粒鐘同控制飲食？

連做都懶得做又或者無恆心，討論飲咩奶粉黎托柒

咪撚叫人做啦，根本香港就唔夠配套，死迫難迫，搞到我地啲真係有心做嘅就冇位，冇心做嘅（MK仔）就罷住啲位
想做嘅就會做，唔想做嘅就因為啲人吹奏又死去做

其實點解要理人點做、做既目的、飲唔飲奶粉？
自己有自己做
除非有人霸機唔做就話啫

想做就去做

Showoff都算
阻鳩住人做真係好岸鳩
咁鍾意禁電話番屋企啦吊
利申瘦撚

我純粹講下感想

我本身揸開26 有感跌車時扶唔起部車

於是諗到做占可以增强肌肉力量

我唔想練到周身肌肉大大舊咁

咩以小見大，近呢2-3年行出街都唔少人身形睇得出有練過

俾錢做gym 點解我唔落街打波跑步？
一黎唔洗錢 二黎我鐘意d 肌肉自然出黎
多過做gym 局部做出黎（更加唔會沖粉）
例如我睇書攞知識係鐘意去圖書館自己揀書睇
而唔係學校考試模式 對同一科操paper
聽d 朋友講 係p 記仲要日日俾人sell

係街做運動享受到既野
唔係嘆冷氣gym room 感受到
對我而言gym相對乏味

題外話 無join 健身中心
有無入門級輕量減肥修線條既workout 可以跟住做
自己on膠膠跑下步做下pushup 舉鐵好似無咩見效

乜做gym d肌肉係變出黎架 ？
沖奶粉都冇你想像到咁差 佢唔係藥

我就係p記做左幾年 未試過俾人sell

你不如了解多d bodybuilding先

巴打成日係健身post流連搵客
又係度識少少扮代表仲要出黎教人，都唔知有無讀過有無牌
雖然有牌唔代表勁，但靠自己操野經驗教人都唔代表你一定啱

當然玩下就唔駛好專業，但係教人就咪亂黎，誤人子弟就唔好，唔知巴打教人駛唔駛收錢

就算當你識哂體適能既知識無錯誤，都唔代表你識教人，教學生係有流程有注意既地方，唔係你話玩十幾年gym就可以領略到出黎
所以搵教練點解都有証書就係咁解

唔駛客氣巴打，我教野係要收錢，等你地唔好覺得做gym體適能係一件咁簡單既事，阿豬阿狗都識都可以教

咁講做gym一般人都會理解為練大隻既...
邊會同你細分減肥消脂體能增肌

正如個個有關電既都叫it狗整一樣
入面夠細分好多樣...

伸利有練大隻既it狗

康文署做gym成日有班人做健身比賽姿勢煩撚到

你睇下呢度d大隻pt幾撚串 所以點解風氣差

自貼 自貼
留名

gym都係自然
沖奶粉都係自然
唔係徒手爬山先叫自然

收嗲啦柒頭

班健身撚識少少就扮哂代表
得罪講句你地做開d動作分分鐘姿勢錯撚哂都唔知
有你地要健教練把撚
Btw唔好同班p記比

利申 做左幾年一上教練堂先知姿勢錯哂

以我經驗所知通常講野越大聲個d越廢

終於有人知音人，所以咪話佢好笑就係咁解

做GYM風氣差係因為跑個步都成撚日有垃圾行埋黎叫你搵教練
明明想搵個地方跑下步都有人煩撚住哂咁
早幾年約滿就唔撚續落去

無抽水
我講事實

我真係好憎班健身撚成日將自己把尺放落人地度
呢d各有各做都咁撚多事

李小龍
深層肌肉發達(呢d外表睇唔到)

跟本係班sales搞到 神憎鬼厭
講左唔駛 仲繼續煩9人

減肥唔睇卡路里睇咩 ?
人地講緊減肥既人更加要飲就梗係指會做運動加diet既人啦
飲casein定whey都係為左高蛋白吸收配合正常運動量令到肌肉唔流失甚至新手可以有助增肌
所以普通人岩岩開始做運動減肥飲又有咩問題?
唔好成日覺得奶粉就係毒藥啦，protein黎架咋，食肉都會有啦

你有無見人地打拳會專門操肌肥大
打開拳入去房操肌耐力唔得？
Gym唔係一定練大舊架

現任UFC Heavyweight Champion:

IBFF world championship 2017 winner Wasim khan:

可以睇到bodybuilding係有幾咁多無用嘅肌肉

其實bodybuilding啲人啲肌肉.你都有
係咪代表你嗰啲都無用?
人地只係將所謂無用嘅肌肉練大

我意思就係佢地練大好多無用嘅肌肉，除咗用嚟睇就咩用都冇

其實我本身原意唔係想講一定要大舊
係想話大舊都可以唔降低個表現
係我尋晚痴左線打得衰 對唔住咁多位

其實正常應該唔會有無用嘅肌肉
某啲肌肉組係可以用黎保護身體 我指唔係一係明顯嘅位置
練勁左佢同大左佢都係有佢作用
至於係咪一定要練大佢呢個我都唔係贊成
我自己原意其實係最緊要練得岩
係我尋晚表達得衰
第一張圖個例子都可以話係無明顯大肌肉但都有其力量係入面
做gym都一樣可以做到咁嘅效果嘅

ching sick ball

LM

風氣差其中一個原因係因為好多人都冇車，外國真係揸架車就去到Gym門口，做完好快又返到屋企。見好多人揀深夜或清晨返工前去。

香港地要逼車先去到Gym，做完又要等一輪車同逼一輪先返屋企。本身做運動就要動力，而家變左要雙重動力，於是好多人貪方便落樓下公園跑吓步、做吓HIIT就算。

所以我真係唔敢去做gym
廢視遭人白眼

BodyBuilding就唔洗
我只係想減下個大肚腩

利申 沒夠30已經有士啤呔

做hiit多d

個人經驗，用bodybuilding果套做gym操真係影響其他運動，我自己有一排差唔多大半年做gym無操拳，到再操返拳出拳果陣會變咗舉鐵咁發力，比師傅係咁屌唔好用死力，要用啲時間集中返先用返爆發力出拳。當然你可以話我on9分唔到兩樣嘢，但個身體就係咁，習慣咗個發力模式好難即刻變返。

另外有打籃球fd操咗一年變到好大隻，但打波比人屌愈來愈廢，動作好慢

所以我依家都改變做gym方法

跑步只會減脂減肌練心肺功能，如果要運動有好表現要增強肌肉力量

瘦撚想問下，一個星期淨係抽到兩三日出嚟做，每次個半鐘左右啦，夠唔夠

難得下個Sem冇咁忙先有機會做

如果強度夠都可以

你呢個乜野白痴理由
講到香港gym 24小時都爆場
我做開FF 搭地鐵兩個站
除左放工7-9點呢3個鐘同有classes之外就少人到仆街

其實認真集中做，45分鐘咩都夠
有d人又同fd吹水，㩒電話,自拍，留係度三個鐘都無用

返工前去直接包埋場
唔該你要比都搵個好少少既理由啦
一d說服力都無

想點做就點做

留名學嘢
有無人分享下新手可以跟住邊d嚟做
利申絲

又係你嚟d 飲奶粉=變大隻 既on9

真心一問，如果唔做gym，玩咩運動可以練到引體上升

你唔練拳練波練左第樣運動 打拳廢左有幾唔正常呀
有邊個nba 球星無做尖架

我就話係因為網絡資訊氾濫 令到d人根本唔肯比錢請教練以為跟著網上d program 操就會大隻
健身同健力係兩回事 咪以為去做gym就只係得健身
話運動員唔應該去gym果d仲on9 你搵自己專項運動嘅外國運動員比較下就知
在座嘅各位有一半都係無料扮四條（包括我

忍唔住講翻句
大撚把做錯做以為自己做得啱
然後屌鳩做gym冇用

大把nba新秀入左去都要上磅啦
又唔見人地做完唔識打 真係on撚9

仲有個話人操多餘肌肉
癡撚線 你上網睇下啦 有個bodybuilder 175高入樽架 求下你地睇bodybuilding 之前睇下人地個標準要求先啦 係 彭于晏個類已經好撚正好型
Bodybuilder 玩緊第二樣野

根本風氣差唔係你地講個啲 而係從來冇人尊重過個班bodybuilder 既努力 淨係覺得人地飲奶粉 拎住個啞鈴就識大 根本連最基本既肌肉收縮都未感受到

仲有呀 樓上果個咩181高192磅 3-5%脂肪比例果件
屌你 人地Jeff seid上台比賽個陣都冇你咁撚勁 我又真係想睇下閣下既身型喇

好心你地咪撚拎住個鍵盤坐係度啦
行入去 認真做三個月 再上黎傾下啦

就係引體上升
一下都唔得就跳上去慢慢落黎

連登最多鍵身撚
操幾個月學到少少知識就以為自己好識操 拎住自己果套周圍教人屌人 思想狹窄到仆街又唔肯聽人講
夏天啲你問我答post多到 打一大篇野教新手 講到好有理據咁原來又係bro science
例子有本post #66
真係有料既得撚閒係討論區教新手咩 自己去同啲差唔多level既人交流學野好過
利申 操左兩個星期

算鳩數啦，Bodybuilder根本笨重到玩唔到其他運動，專心bodybuilding啦。

人地打NBA係要做gym，不過唔係bodybuilder咁做法囉

至於冇人尊重呢個問題，因為根本冇人識欣賞囉 IBFF, Mr. Olympics果啲，普通人只會覺得好核突，又點會尊重你

ifbb 呀on9 人地賽事叫咩名都唔識唔好學人批評啦

睇完個post原來係有好多人將
健身 健美 健力 三樣野混為一談
根本三樣既目標同標準都唔同
一般運動員都會健身 只係大家目標唔同
再誇張少少既例子係打rugby果啲球員
佢地練一身肌肉除左要爆發力要力量之外
佢地練到咁係因為需要肌肉黎保護自己
即使佢地咁大份佢地一樣需要體能
當然你同我講佢地靈活性低
咁靈活性都有佢既練法
所以根本就係睇下大家既目標係乜野
唔好再口同鼻”咬” (sorry唔識打)
再者肌肉一般人都有 點解要講到有係缺點咁

健美佢地練一啲小肌肉係因為佢地心目中既靚係每一舊肌肉都要有飽滿同講求 平均 比例etc(有錯屌得細力啲非專業)
如果你拎啲bodybuilder(健美)同啲跑步啊打波啊既運動員比 根本就係兩樣野 因為大家要求都唔一樣

健力就更加唔一樣 佢地主要追求大肌肉力量，講求全身大肌肉既運用or協調 佢既玩法又唔同

所以香港gym風氣咁差除左因為工作繁忙之外，更多既人係對gym呢回事既觀念錯左 例如女既成日覺得舉重啲就會變大隻妹，或者protein被妖化，加上媒體發放一啲錯既訊息
Sorry for 1999

利申: 真絲 乜都唔識

香港果d=操大隻=溝到女
最慘係d4眼佬又學人操
真係好撚柒

駁唔到就捉人打錯名

柒得過你坐係鍵盤面前
人地操唔操大隻關唔關你事

你最後個段咪完美演繹緊點解健身風氣差囉
不如你又講下bodybuilder 點做法

中撚哂

操大隻為溝女咁都講到出

其實casein同whey protein都只係protein
一般whey protein已經含有casein
而casein既優點係吸收得好慢
人如果長時間唔食野，muscle catabolism就會快過anabolism, 所以人體係訓教時muscle mass理論上係會慢慢減少
所以就有左casein protein既出現，只要係訓教飲casein protein, 就可以減少甚至阻止muscle mass既流少
一般係專業既運動員or玩既運動要muscle有好大需求既人仕先會飲用
當然啦，你有錢我都吹你唔漲既

至於isolated protein同whey protein可以話係一樣
只係isolated protein會將protein chain同切得短，等你易吸收d (理論上）
而唔少實驗都指出其實兩者係muscle grow上無咩分別
都係果句，你有錢既我吹你唔漲既

啱

好多人一聽到粉卻步，以為係乜激素，化學野，對人有害，而事實上係要鳩飲先會傷

根本protein power 對成個bodybuilding 或者fitness 係好事

protein 食唔夠，你玩到曉飛都無用，一定食足，操足，抖足，先work 到，不論for fitness or bodybuilding

bcaa其實都只係protein, 一般whey protein都已經有，bcaa係某三種protein, 而個三種protein對muscle synthesis 比較上重要，一般人其實都唔需要

同咪其實健身唔係真係需要勁多protein
一般黎講，1g protein per kg per day已經足夠大部份普通人既需求
1.4 - 1.6 protein已經足夠大部份玩健身既人仕
大部份都市人既飲食唔係唔夠protein, 而係太多
太多既時候有機會令你營養吸收唔平衡，kidney and liver damaged
講到底whey protein等只係supplement
唔係話必須，只係用黎保充你日常飲食不足既部份，當然對於advanced既人whey protein, 但其實好多人都唔需要，而家既現象只係marketing既結果

粉都有幾隻，飲到肥咪gainer，佢個目的就係谷肥你，高kcal

肌肉，就正常係protein 加carbo 加水，你唔夠protein 又點會維持到，如果你運動量細，咁你就唔好飲protein 完全哂氣

啱，成班以為係啲乜野咁

想問下打開拳應該操邊part肌肉多
係唔係背 腹 腳 膊 三頭
二頭同胸適量就夠

我都強調係bodybuilding咁操法嘅做gym，巴打唔使咁激動。nba球星果啲做gym，人地係練爆發力嘅動作，唔係好似bodybuilder咁為操大肌肉而做gym，正如保特都有用bar嚟操，但佢操緊爆發力，同bodybuilding兩樣嘢嚟，唔好見職業球員好大隻就意為佢係做gym好似bodyBuilding咁練返嚟，完全兩樣嘢嚟。

根本同一個動作有唔同變化去比唔同既人去做

真係好低質
肌肉量多基本上代謝率都會高左啦，
點會冇用？
你鍾意打拳都唔需要踩其他想練身形既人嫁
咁講人地話依家再好打都打唔贏枝槍，你啲肌肉除左用黎打就咩用都冇又岩喇wo

Anthony Joshua 話唔好用barbell 黎操胸
做下push up, alternating dumbbell bench press
腳就做低次數，大重量
Canelo除左boxing training 之外都會操下腳
因為操腳做嘅compound movement 會訓練到core

踢波嘅話，巴爾，張伯倫依種快馬係會做Split squat, deadlift, hex bar deadlift
最緊要舉得重，舉得快
再配合平時你做開嘅運動

獨立練二三頭嘅話就真係對運動無乜用

玩咗成年 無俾人煩過喎
俾人煩嗰啲有咩特徵 或者邊間分店

我諗佢話無用嘅意思係對其他運動或者日常生活少用到嘅肌肉
練大咗反而阻住咁啫

講咁耐圖都有張冇說服力

邊個最大隻最話得事啦屌

快快快

佢段係話除用黎睇就咩用都冇
唔係講緊對其他運動冇用處
客觀黎睇佢就係話緊bodybuilding 練嗰啲肌係廢既，得個樣

事實係咁

你講得啱
例如mma選手嘅肌肉對長跑都係廢
長跑選手嘅肌肉對打排球都係廢
排球選手嘅肌肉對泳水都係廢

做gym只係想加多返啲肌肉同力氣 做起野上黎都唔會咁易整傷 第時年紀大左都會好啲

C朗都係因為練大隻左 啲靈活度都冇咁高 小左好多過人同插花

香港做GYM風氣差係因為做GYM都會比人批鬥
唔同目標自然有唔同玩法唔同型態
你笑人肌肉冇用人地咪又笑返你咁細隻排骨仔
都唔知有咩意思

我冇笑有批鬥，只係講事實
只係好多bodybuilding撚聽到事實就起晒鋼

你話bodybuilding肌肉冇用係意見唔係事實
有冇用係睇下用係咩地方架姐
打拳既肌肉係長跑夠冇用啦

其實大家有大家目標 有咩好嘈

咁你講吓pro bodybuilder啲肌似有咩用，我真係好想知咩用途要將啲肉操到咁大舊

Rugby個Carlin isles都好靈活，74kg 體重但係squat到230kg。
做gym嘅只要唔係練到個身體過左natural weight 太多就ok
例如正常175cm 高男性有63-76kg 都係好平常

簡單問句
人地bench press到4餅 你？

Press到4餅又點? 駛唔駛鑽個獎比你?
講大力人地玩Powerlifting仲癲，幾時輪到你花瓶Bodybuilder出聲

不同目標：健康、體態、體能

健身/飲食知識是達成某些目的的手段，我相信對大部分的讀者而言，這些目的包括健康、體態、體能。以下是這三個目的的粗淺定義：

健康：促進健康、延長壽命、預防疾病與失能產生。
體態：改變身體外觀，以符合自我期待（註1）。
體能：增強肌力、肌耐力、爆發力、有氧耐力、協調性等運動能力...

但過了一個臨界點後，三者間又開始互相衝突，怎麼說呢？

如果您是以體態為優先考量的健美運動員，為了達成驚人的低體脂率與肌肉線條，勢必得非常嚴格地控制飲食、並採取極端的方法讓身體脫水。這些做法可能會影響性腺分泌、造成飲食失調症、甚至傷害腎臟。極端完美體態與健康是有所衝突的，這點從史考特分享過的職業健美運動員死亡率較高一文，可見一斑。此外，在控制飲食降低體脂的過程中，體能也會稍微退步，相信不少健美愛好者都有這種經驗。

如果您是以健康優先的讀者，那麼您勢必不會採取高風險的訓練法，來成就怪物般的體能。體態方面如上述提到的，極端的體態需要極端的飲食控制，而這也是不利於健康的。

以體能為優先的讀者，跟追求健康者剛好相反，他們必須以不斷地探索身體極限，在過度訓練的邊緣與運動傷害搏鬥，甚至在許多例子裡，施用體能增強藥物。而且，體能目標一定設立，體態往往只能乖乖「配合」，例如馬拉松選手不會有太多肌肉，健力選手不會有佈滿青筋的腹肌

對大多數現代人而言，努力健身並注重飲食，對上述三個目標都是有益的。例如一位體重過重的上班族，能每天少喝一杯含糖飲料，或是開始基礎的肌力訓練，那麼他的健康、體態與體能都會同時進步，三者間互不衝突。

結語

怕受傷而從不做到力竭的中年人、為了奧運金牌而練到滿身傷的運動員、或是生理期紊亂的女性健美選手，都為自己做出了理性選擇，但他們也都是三者無法兼顧的最好例子。

回到最初的命題，六塊肌人魚線是一個健康的型態嗎？我的答案是：看情況。

如果熱量充足的高纖、高蛋白、低加工飲食與設計良好的體能訓練讓你擁有人人稱羨的腹部，那麼六塊肌是一個健康的型態。

但如果你的六塊肌是來自節食、厭食、停經、過量訓練、非法藥物，那麼答案是否定的。

bodybuilding 唔撚係運動

你咁講野就唔啱喇哥哥仔，Bodybuilding當然係運動啦

健身健心

一句講哂 你得唔得呀 佢無用你都無用

仲有原來做唔到第一就無用
你考唔到狀元都無用
做唔到特首做司長都無用
Ching識波

咁又唔好咁講，唔係話要第一，不過bodybuilder根本唔係練力為主，就唔好喺powerlifter面前班門弄釜啦

小小建議:
如果主要目標係改善拳擊表現，思路應該轉一轉，分肌肉部位去操多數係bodybuilding既做法
打拳你需要快速出拳，要求爆發力;近距離個陣需要同對手推擠，所以爆發力都緊要;另外拳擊好多旋轉發力同埋單邊動作，所以需要功能性訓練去幫你; 核心肌群都好緊要，因為你身體發力既傳導就係靠佢地。最後仲要練d 頸部同膊頭既康復類訓練，因為佢地係打拳個陣易受傷

所以我會咁分phase練
phase 1: 功能性訓練+核心訓練，主要練動作本身(單邊發力，旋轉發力)，而唔係重量，同時可以build up 返基礎既肌肉耐力
phase 2: 最大力量訓練
phase 3: 爆發力訓練
至於頸膊，敏捷，無氧耐力等等，可以根據你訓練既program去安排

人生用press到幾多餅嚟定義有冇用，唔怪得Bodybuilder比人睇唔起

講講下肌肉無用就講到人生 你人生有幾有用？有幾多錢幾多成就？睇過

你唔好咁玻璃心啦，算喇唉，Bodybuilder好威威，肌肉大大舊好勁，得未

Powerlifter 大大力好勁
MMA好好打好勁
打和啦 super

其實有無證據話香港做gym風氣差過外國
定又係踩港撚

你有d料到
我想問減肥 做完負重 再做cardio 做完會有d餓
但又唔想食野
係咪可以似whey， 乳清蛋白？
On果隻gold ok嗎

英國佬會做大重量，尤其係rugby佬同埋啲中年硬漢
打rugby嘅就多數用 compound movement 增到80kg+
大多數都體能幾好，又快
因為佢地身體重之餘，舉嘅嘢都重
例如一個大學rugby team 嘅學生會做140-180kg squat 3 reps, 6 sets

香港就最撚多mk仔係gym只係操上身，成撚日做二三頭 (鬼佬都有，不過比例少啲)

連登大靚，成日批評人地邊到操得唔好，又話唔夠大隻

Okok

姐係練咩動作

關咩事
應該係打小左波者
nba邊個冇做gym?

其實你定義下咩叫有用先啦
有觀賞性就唔係有用？
好似好多人都追求model身型一樣
唔通又冇用？
同埋bodybuilder本身唔係追求力量極致唔代表肌肉完全冇運動能力得個睇字
論力量佢地都會勁過好多唔同運動

樓主根本戇鳩鳩
人地練大啲肌肉代謝率高左，
燒脂又快左，咁都話冇用
下下講bodybuilding 除左健美比賽就冇用，
你練拳唔比賽夠係冇撚用啦，搵黎講

擺明係想引起罵戰

仲有就係外國唔會好似香港咁，會有班仆街sales咁係度sell課程會籍係度騙鳩人又盛

你去過英國未？

想知係講緊幾大隻先會影響？
得罪講句，大部分香港男仔連基本男人身型都未到
怕呢樣怕嗰樣
排骨仔話想出線條，骨嗰啲線條就出到

錯，藍球天王米高左敦都係咁諗所以好抗拒做gym，之後識到佢個健身教練(家陣好出名，好多運動員找佢)。個教練解釋俾佢聽可以點幫助到佢提升表現。米高最後信佢操野先有佢招牌騰空動作。

其實純文字討論個班知唔知運動同健身係exactly兩回事黎

簡單黎健身對運動黎講只係bonus
實際都係要靠技術

西方足球員 健身 都唔係大隻就得

要看好多野

例增磅太多 變慢

果頭話做香港人以為做gym只得bodybuilding
依頭話香港唔似外國班人玩到好重操到好大隻

練引體上升咪直接練引體上升 洗咩做gym